Angular交流區

溫馨提示:

1. 別再叫AngularJS了
Branding Guidelines for Angular and AngularJS

2. Angular 4已經出到RC3

正常請況下Angular 2可以直上Angular 4不用改code

3. 新手請愛用Angular Cli ( )

4. @Angular/Material2 是垃圾 ( )

原來出到4架喇 Angular 2唔係仲未開發完架咩

冇3 咁下個版本咪4

以我嘅理解
舊嗰隻叫AngularJS
新嗰隻原本叫AngularJS 2, 而家叫Angular, 用TypeScript

係咪咁

其實佢從一開始就改玩Semver ( )
所以佢從一開始就唔想人地叫佢AngularJS 2
叫大家唔好再用Ng2黎命名Library, 因為將來會有Ng4, Ng5 ....

Angular已經過正式左幾個月

Framework ( )本身已經好stable
有大量Unit Test, 全Google一直都在使用在production ( 現在都已經在使用Ng4 )

google 所有 service web ui 都用angular ?

即係Angular一開始就由2.x.x開始發佈？
所謂ng4, ng5, 其實係4.x.x, 5.x.x？

肯定唔係啦，不過佢有邊team用左我都唔見佢有講XDD
但以我所知Google最少好耐之前已經將AngularJS轉晒做Angular
最近從及Angular 4時，佢地又再聲稱Angular 4係內部大量地使用

正解

有冇巴打分享吓由AngularJS轉去Angular嘅心路歷程
聽講performance提升咗好多
不過好多directives/templates寫法都變咗
我寫開ES5想轉寫ES6都有啲卻步
而且Angular仲要用TypeScript
即係又要學多樣嘢

我公司開新project直接用Angular...我就無經驗
我就唔多講，不過我知官方花左好多功夫落migration方面

directives/templates呢類HTML的確係最麻煩既地方，唔似js咁可以成個function甚至成個service既logic搬去Angular

至於ES6我認為唔應該太抗拒
nodejs已經提早令ES6普及
畢竟幾乎所有2016既js framework都開始用上ES6
主流browser已經support到9成ES6
ES6係2016已經算係全面普及了

typescript只係babel之外既另一transpiler選擇
而且其實門檻極低...因為typescript只係js既superset
即係平時寫開js可以照寫js，將個*.js改名做*.ts就已經係typescript
(多數warning可以用any來解決)
睇唔明typescript主因多數係因為唔識ES6，而唔係typescript特別
tips: 請絕對要使用typescript 2, 可避免處理typing的煩惱

最後就係，由於要使用ES6 module system, 所以Angular project都必然會使用到module loader (webpack/systemjs/requirejs/browserify .... )

咁快出到4

點解Angular/Material2係垃圾？

我比較睇得多vue同react, angular只係做過個heroes tutorial, 樓主你覺得angular有咩優勢比vue/ react好？個人覺得好多boilerplate 要寫

留名

用得Angular就會配TypeScript
用得TypeScript就自然配IDE獲得Type Hint既好處
boilerplate基本上都唔係自己寫，全部都係generate出黎

"Framework有固定Structure/Pattern是常識吧"

開terminal
npm install -g @angular/cli
裝完之後
打ng new NEW_PROJECT_NAME
咁就一個runnable到既angular project
打ng g component COMPONENT_NAME
咁就gen左一個新component出黎....

唔想打code又一樣得，配VS code有plugin...右click,選擇,打名,enter,gen完

前置知識:
- Angular是Framework, React是View Library, 不應直接比較
- Angular目標係企業級大型Application(Google需要的東西), 別拿去做個小東西就話Angular唔好, 從AngularJS開始就強制Developer跟從指定Architecture去整SPA, 雖然專制，但好處係普通programmer都可以有一個好好既Architecture圯不斷擴大Application
- AngularJS係ES5時代產物，注定被淘汱。2016開始幾乎所有JS Framework都係以ES6做起點...唔識ES6學咩都覺得難[/size=6]
- 用得ES6自然就要用transpiler, 基本上得Babel同TypeScript選擇
- 有transpiler都係唔夠，還需要module loader, 例如Webpack,SystemJS, Rollup,Browserfy....
- TypeScript只係JavaScript既superset, 將*.js改名做*.ts就已經係typescript (有時要自己再fix下d type hint error)

比較:
- 如果今日我要重頭揀一隻用係production, 我會揀Vue2 (此post已完)
- 佢Framework部份已成熟, 但週邊3rd party library配套仲要等下
- Angular係屬於未來既Framework, 所有野都超前其他Framework
- Angular追求既高效開發既Framework, 用TypeScript做Develop係超級超級超級超級超級[size=6]爽
學習門檻: Vue < Angular < React < AngularJS
- React好比寫C, 要快就要熟識syntax, 唔想快又點解要折磨自己
- Vue似PHP既CodeIgniter, Progressive learning curve自由度大，鐘意點寫都得...寫到爛一樣得
- Angular似典型MVC Framework, 所有野都拆MVC, 唔易寫得爛
- 基本上今天大型architecture清一色redux pattern, React有Redux, Vue有Vuex做Redux, Angular有rxjs/store做Redux

sor...爛syntax...我唔係故意放大...囧

好詳細

其實用咩framework睇你想做的scope同外在因素影響
上手度其實應該不大

但有一點可以肯定，用咩tools都好，真係唔好寫爛code同爛design, 下一手奶野不在話下，有時我自己寫完自己都會奶野

唔識ES6學咩都覺得難

呢個真, 尤其宜家幾乎所有緊貼JS development trend嘅blogs/教學websites, 都轉晒用ES6咁滯, 唔識嘅話, 都唔知點跟!

(我自己一開始用ES6時已經走唔番轉頭, 因為實在太簡便同就手, 宜家叫我用番ES5我會好唔慣! )

學新syntax同學另一種language差唔多

當寫functional programming

不過，今時今日的software scale，唔es6真係會捉自己蟲

未必, 以前D人嘈左好耐點解JavaScript無class
依家有class, 其實對好多人黎講學習門檻低左

以前D人嘈點解咁多伏
點解無block scope, 點解namespace撞到七彩, 點解this同JAVA唔同
ES6 提供solve晒呢堆問題

ES6 真係好爽
想繼續自我虐待既developer才會不想學ES6

想學ES6可以從JAVA角度入手

Javascript ES6 Classes for Java Developers

我覺得async await 係另一個影響好大既野
成個style唔同左 好似係es7？

雖然我覺得難debug
上次ts唔小心打少左個await
await左第一個task
但無await 第二個taak
結果第二個task未做完 就return左出街

一開始完全唔知點解
啲code望落去無錯
要人腦debug 諗清楚啲async先知

由jquery開始 去到angular 條path要點行？
利申 乜ES typescript都唔識

async/await真係偉大發明嚟

講起FP in JS, 今日無意中發現到一條youtube片超級正, 個speaker(以前係教英文的) cute到不得了(啲小動作多到呢 ), 講解得又無敵咁清楚, 如果一路搞唔清Functional Programming係乜嘢嘅朋友仔, 睇完包你一清二楚!
Anjana Vakil: Learning Functional Programming with JavaScript - JSUnconf 2016

如果唔係node.js係single-threaded, promise constructor/async method/await operators呢啲都唔駛出場啦!

錯了, 其實async既發現係一種巧合...
係ES6 implement完Promise同yield/generator之後
有人將佢地結合提出呢種寫法
事實上會有呢種想法唔奇, 因為yield本身係其他language就係常用在coroutine programming上面, co library既co就係解coroutine

哈哈, 冇promise又點會有咁巧合出現async呢?
點講都好, 所有喺JS ecosystem出嚟嘅新嘢(libraries/features)都係為咗修補JS/Node本身嘅一大堆弱點/設計失誤, 我就唔覺得太偉大啫!

jQuery 應該幫唔到你理解Angular, 所以冇話咩path...

自己接觸 Vue ( Angular/ React ) 之後發覺jQuery廢左大一半, jQuery 又大舊, include又好多餘, 就開始嘗試用純javascript

另外ES( ECMAScript ) 好似係javascript, 詳細自己google

利申早幾日前, 我都唔清楚咩係ES

由接觸frontend framework開始, jQuery就已經變得冇乜作用
但係如果你嘅目的只係想喺DOM ready之後reference啲element嚟做嘢
暫時嚟講jQuery都仲係最方便嘅library

唔係學c# 咩
但c# 個個玩埋multi thread + OS level concurrent 好似係

仆佢個街
前排先至返工邊學邊做完angular
宜家又出angular 4
抖下先都得掛做撚死人咩

點會，coroutine 1963已經有 ( )

囧...我已經好幾年完全無寫過jQuery...
反而用lodash機會多

如果想從jQuery開始起步
第一篇應該睇下

---- 從ES5至ES6之間有1x年時間差, CALM DOWN, KEEP LEARN ----

順序睇返HTML5 +ES5 + CSS3
另外必須再睇返以下幾個主要應用
- Responsive Web Development (RWD)
- Single Page Application(SPA)
另外最好抽時間睇下
- CSS3 animation
- CSS framework bootstrap's grid layout
- CSS preprocessor (eg. SCSS)

---- 從ES5至ES6之間有1x年時間差, CALM DOWN, KEEP LEARN ----

然後先再睇ES2015(即ES6)有d咩野
接下來重點了解下以下
- javascript module 演化
- javascript async 演化
- polyfill
- transpiler

到我黎講，唔洗support IE 果一刻開始，jquery 已經死左

我就覺得，無jQuery,今時今日實唔會發展出咁多好方便好用的工具

又用 jquery 黎同 angular react 個 d 比

根本無意義

誰還記得當年曾經有過一場腥風血雨既js library 混戰：jquery yui prototype dojo....

唔能夠將功勞畀晒jQuery

如果jQuery方便到可以令人用完返唔到轉頭
咁下一樣有同樣震撼力既野叫TypeScript
用過TypeScript又係唔會再想寫返JS

CS狗成個post 都唔知講乜9
明明自己淨係識寫web

Don't worry la. You need not know any shit of the buzzwords discussed so far to develop a website or app屎 ga! Trust me!

可能我神化左jquery
但講緊未百花齊放，打到你生我死的年代，jquery真係用得比較多同深刻，純粹個人感覺

原來有個咁既term
subroutine 都淨係聽過老一輩人講

COBOL/Pascal年代講subroutine好common, 但我都從來未聽過有coroutine呢尾嘢!

我諗jQuery可以算係modern js framework嘅開國功臣, 但神就仲未到嘅!